# Cent Disco 子供教育のためのECサイト

## サイト概要

### 目的
最近世の中はキャッシュレス化が進み、現金を使う機会が少なくなっている。その弊害として、今の子供たちがお金の価値を正しく理解できないまま大人になってしまう可能性があると考えた。<br>
そこでキャッシュレスでの買い物が増えてきた要因の1つであるECサイトにて、お金の価値を子供たちに教育できるようなものを作ればと思い、このサイトを作成した。


### 特徴
このサイトでは、他のECサイトと大きく違う特徴を持つ。それはお金を単なる数値としてではなく、紙幣または硬貨として可視化することである。それによってお金が増えたり減ったりする感覚を身につけさせ、お金の価値の理解を増進させる。
![支払い画面例](UI_images/image.png)


### 使い方
* 保護者とその子供たちは会員登録をし、それぞれ別のページにログインする。
* 子供ページでは可視化したお金を用いた残高確認や欲しいものの購入、プロフィールのカスタマイズができる。
* 子供が購入したものは一度保護者に購入申請として送信され、承認されたら購入される。
* 保護者ページからは子供への送金、子供からの購入申請の承認棄却等の操作ができる。

### 未実装(実装が間に合わなかった機能)
* 購入申請
* 購入したものリスト
* ミッション制度
    * あらかじめミッションを定め、それを子供がクリアしたら報酬をあげる制度(お駄賃のようなもの)

## 開発環境
* XAMPP


## 使用言語
* php
* javascript
* css
* mysql


## 作成年
* 2021年


## 開発背景
専門学校2年時の制作発表会での作品。7人グループのリーダーとして作品作りに挑んだ。


## 課題
### 2024/05
* そもそも初めてのグループワークで作品制作をスムーズに進ませることができず、80%程度の完成度となってしまった。
* デザインまで手を回すことができず、全体的なデザインがチープなのに加え、破綻してしまっているところもある。
* また実装したい機能を先に増やしすぎた結果、時間的に間に合わず実装できなかった機能もたくさんある。単純に仕事をうまく割り振れなかったという理由もある。
* フォルダ分けが適切にできていない。
* コードの決まり等を作らず、様々な人がコードを書いたためバラバラ。
* リーダーとしての課題
    * メンバーそれぞれの能力を理解できていなかったことで割り振った仕事が完了できない・もしくは早く終わりすぎて暇になるということが起きていた。
    * どんどん作業が遅れてしまったが、すぐに計画を立てなおすことをしなかったため、多くの仕事が締め切り間際に自分に降りかかってきた。
    * メンバーのモチベーションをあげることができず、徐々にグループ全体のモチベーションが低下した。
